---
title: 智人进化录——Day18
date: 2020-04-02 11:34:29
tags: Diary
---
## 计划
固定板块：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
    昨晚11.00准备睡的，尽早6.30没能成功起床。明天定两个闹铃试试
2. 减脂35分钟慢跑down、12分钟腿部down、30俯卧撑 * 2（上肢强化）- 1、还剩19次惩罚性腹肌训练。
3. 整理身边环境，让生活变得简约
    1. 归纳（电脑+房间）
        没有做什么
    2. 减少碎片化时间的浪费，晚上看下基金市场和疫情发展就好
        控制得还行，10分钟空闲惩罚比较有效

擦上周屁股：
1. 议题沉淀（写文章和复现）
2. 根据目录，定向搜索，写稿子（灵活扩展），做好3号结项的准备
    写得比较努力，但进度不是很理想，今天没有其它杂事了，专心赶一波进度。
3. 极客时间（每周学习6小时以上，答三道题，就能再领一课，wow），《设计模式》、《深入理解Java虚拟机》，《深入理解Java虚拟机》、两本《Spritn》提取对写书有帮助的内容。
    深入理解Java虚拟机课程中的Invoke实现原理很有启发性。《深入Java虚拟机》读了大概80多页，涨知识~两本Spring还没有开始

## 反省
1. 看书要有明确的目的性，这样才有效率。
2. 不胆怯，就能成
3. 要搞好生活中的容灾，比如眼镜损坏。
4. 总结还是晚上做得好。


## 总结
给个辛苦分，6分。事实证明，专心做一件事情，比多件事情切换更有成就感，更有效率。但其他事情做没做好确实也影响能不能专心做一件事。这里要平衡好。